PROJET RESEAU SOCIAL :

Fonctionnalités :

*****Côté utilisateur*****

- Inscription : 
    front = Composant formulaire d'inscription avec verifications
    back = Controller qui récupère, vérifie et ajoute le nouvel utilisateur dans la BDD si les infos sont valides

- Connexion : 
    front = Composant formulaire de connexion avec verifications
    back = Controller qui récupère, vérifie et ouvre une session si les infos sont valides
    
- Modification des infos :
    front = Composant formulaire de modification avec verifications
    back = Controller qui récupère, vérifie et ouvre une session modifie les infos utilisateur dans la BDD si les infos sont valides
    
- Modification/Ajout d'un avatar :
    front = Composant formulaire ajout d'avatar avec verifications
    back = Controller qui récupère les infos de l'avatars, et l'ajoute a la bdd et dans le dossier public/avatar si le fichier est valide
    
- Suppression de l'avatar : 
    front = Bouton qui envoie une requête vers le back
    back = Controller qui effectue lauppression de l'avatar de la bdd / du dossier public/avatar et on remet l'avatar par défaut à l'utilisateur
    
- Suppression du compte : 
    front = Bouton qui emmène vers un message d'avertissement, si l'utilisateur valide, on envoie une requête au back
    back = Controller qui supprime le compte, les posts, votes, images, avatars associés de la base de données et du fichier public

- Ajout de posts : 
    front = Composant formulaire qui ajoute un post contenant du texte et potentiellement une image, ainsi qu'un ou plusieurs tag par catégories.
    back = Controller qui vérifie les données envoyées, et ajoute le post dans la bdd
    
- Suppression de posts : 
    front = Bouton dispo pour l'auteur du post et les admin qui renvoie vers un modal de validation, qui envoie une requête de suppression
    back = Controller qui supprime le post ainsi que l'image de la bdd
    
- Signalement de posts : 
    front = Bouton qui renvoie vers un modal formulaire de signalement avec une explication a donner
    back = POST : Controller qui récupère les infos du post et du signalement dans la bdd
    
- Vote pour/contre : 
    front = Boutons up et down sur chaque post, le bouton change de couleur au vote et il faut annuler le vote en recliquant pour le modifier, un vote up incrémente le score de 1, un vote down le décremente de 1
    back =  GET : Controller qui vérifie si un vote de l'utilisateur sur le post est deja present
            POST : Controller qui annule le vote, ou crée un nouveau vote en fonction
            
- Abonnement à des centre d'intérêts :
    front = Composant avec un formulaire abonnement aux catégories non suivies et un formulaire de désabonnement aux catégories suivies
    back =  GET : Controller qui récupère les catégories suivies et non suivies
            POST : Controllers qui ajoutent ou suppriment des abonnements 
    
- Fils d'actualités :
    Home : 
    front = Composant qui affiche les posts qui correspondent aux catégories suivis
    back = Controller qui récupère les posts en question

    HallOfFame = 
    front = Composant qui affiche les posts ayant un score d'au - 10 trié par ordre décroissant
    back = Controller qui récupère les posts en question
    
    Par categories = 
    front = Composant qui affiche les posts qui correspondent a une catégore
    back = Controller qui récupère les posts en question
    
- Profil :
    front = Composant qui affiche les infos, l'avatar, et tout les posts du profil, ainsi que les paramètre si il s'agit du compte connecté
    back = Controllers qui récupèrent les infos a afficher ainsi que tt les posts de l'utilisateur
    
    
*****Côté Administrateur*****

-Modération : 
    front = Composant qui affiche les signalement et les posts en question avec bouton validation suppression
    back =  GET : Controller qui récupère les infos de signalement et posts concernés
            POST : Controller qui supprime le post et le signalement/ ou juste le signalement en fonction du choix de l'admin
            
- Ajout Catégorie
    front = Composant formulaire qui permet d'ajouter une nouvelle catégorie/ centre d'intérêt au site
    back = Controller qui créé la nouvelle categorie en bdd
    
-  Statistiques :
    front = Composant qui affiches des statistiques du site
    back = GET : Controller qui récupère des stats sur la bdd
    